政府保鄭免留不光采紀錄

政府保鄭免留不光采紀錄

港聞

政府對莫乃光提出的動議大為緊張。何柏佳攝

【本報訊】政府對民主派會議召集人莫乃光提出，有關傳召律政司司長鄭若驊到立法會交代僭建的動議大為緊張，除由立法會昨早9時復會開始，即派「狗仔隊」駐守立法會出入口，確保有足夠建制派議員在立法大樓，更私下吩咐建制派議員「留後」發言，待泛民全部議員發言後「拉布」，令莫的議案因不能表決而失效，以免鄭留下被立會傳召的不光采紀錄。

有被政府「箍票」的建制派議員坦言，政府對莫乃光傳召鄭若驊的動議極緊張，不想律政司司長鄭若驊上任僅一個月即留下被立會傳召的紀錄，「好似以前立法會傳召（被揭在新界東北囤地的）陳茂波咁，拖到啲人接受咗」。

盧偉國備講稿談孟子

該建制派議員又指出，政府希望即使立法會要就莫乃光的動議表決，建制派亦要確保夠票否決。據知有建制派議員為執行政府指令，昨午特別取消原有活動趕返立法會。
建制派為提高「安全系數」，確保昨日會上有足夠時間拖延動議，不少議員都就之前的政府法案多次發言拉布，發言次數較民主派多近4倍。

其中經民聯盧偉國發言時，一度讀出早已準備的稿件，大談孟子《離婁》內容。民建聯蔣麗芸一度疑似使用「激將法」，指不明白為何民主派不踴躍發言，更罕有大讚會上少數積極發言的民主派議員如人民力量陳志全，指其發言內容非常合理、有良知。

■記者林俊謙

相關新聞

西環集中營：憂礙3.11選情 建制拖字訣
港聞 5小時前

拖延表決扼殺傳召動議 建制派瘋狂拉布 放生鄭若驊
港聞 5小時前

叫個保蝗狗開緊會痾屎咪得囉